人要做嘢，又要讀書 - 三毛 撒哈拉的故事 節錄分享

又係方丈私人分享系列，今次同大家分享吓貪心鄰居嘅故事，100%純正港女廣東話，希望大家鍾意啦

方丈
好鍾意撒哈拉的故事
人生做過其中一件懶係文青既事就係係撒哈拉沙漠入面睇「撒哈哈的故事」
三毛真係好大情大性 好敢去做一啲我地一般人覺得瘋狂既野
如果有佢呢種心態去去生活 相信生命一定多好多經歷
雖然佢既死都同佢呢種性格有關

好多謝你支持呀，呢邊同你問我答好唔同，少好多人回覆

我都有試過做啲同你好相似嘅嘢，我係西藏阿里無人區road trip 睇日出嗰陣，喺度播喜多郎隻 絲綢之路

無計啦 依個快速時代連睇書都好多人靜唔到心去做 何況聽書咁慢咁低代入感
雖然我4集都有睇晒
但坦白講 我諗好多留言既人都係本身就睇過本書先會一齊吹下水

利申 幾鍾意聽你讀 讀得有感情 唔係audio books個隻一成不變機械聲

我高小嗰時睇過撒哈拉的沙漠 不過唔記得晒 而家先知佢咁出名

多謝你啊，真係好開心，其實我做依個系列嗰陣都知道，唔會多人睇，因為連我主打嗰樣，實用有關面試見工嗰啲，其實都唔係好多人睇但係叫我唔做，我又覺得好似唔係咁好，因為我真係覺得已經冇乜人睇書㗎啦

覺得佢好港女feel

我諗佢係少數唔靠只寫愛情, 風花雪月就出名既女作家
佢仲有其他好書架

都有, 哈哈
但係佢寫左好多異國風既野, 真係開到我地眼界的, 尤其係中期作品
同埋最主要係短, effortless, 可以一看呢~

多謝你支持

Pish

撒哈拉沙漠本身以為係輕鬆小品 一路睇佢同荷西既野 覺得佢地彼此搵到大家 真係好難得

但後面有幾章都睇到我有d心up 之後再睇埋三毛既年表 先真係了解左佢個人生...

好快第一本就睇左第二次 相反打書釘睇左之後幾本 都無第一本既個種感覺

好似同佢同喜同悲咁
咁當然佢有present good, show 好唔show 壞，但無礙佢既故事

方丈下次諗住做邊本書既說書人

唔好好似三毛咁
喺老公過身之後走去試觀落陰

Oscar Wilde 我再翻睇，好似長得制，有少少難講，本來想講nightingale

我記得有首歌係三毛做獨白 等我搵下先

仲有一隻叫做橄欖樹

不要問我從哪裏來，我的故鄉在遠方，為什麼流浪，流浪遠方，流浪

佢後尾又真係神化左啲嘅，不過如果唔係咁多愁善感，感情豐富，通常就冇咁容易成就藝術作品